**3221. – Euphorbia exigua** L. – Petite plante annuelle de 3-20 cm, glabre, à racine grêle ; tiges dressées ou couchées-ascendantes, souvent rameuses dès la base ; feuilles rapprochées, petites, sessiles, linéaires, aiguës, tronquées ou rétuses, entières ; ombelle petite, à 3-5 rayons bifurqués ; bractées lancéolées-linéaires, élargies en coeur à la base ; //glandes en croissant, à cornes sétacées ; capsule //de 2 mm, //trigone, glabre, à sillons étroits et peu ouverts, à coques arrondies et lisses ou presque lisses sur le dos ; graines //gris perle, //ovoïdes-télragones, densément tuberculeuses, caronculées.//
Lieux sablonneux ou rocailleux dans toute la France et la Corse. – Europe ; Asie occidentale ; Afrique septentrionale. = Avril-octobre.